---
title: "Amazing Aces Stammtisch im Oktober 2023"
subtitle: Unser monatliches Treffen für alle Menschen im asexuellen Spektrum
tags: Veranstaltung
published: 2023-09-12
updated: 2023-10-06
news: false
nometa: true
eventdate: 2023-10-12T20:00
eventname: "Ace-Stammtisch Oktober 2023"
eventtype: "Online-Stammtisch"
eventlocation: "BigBlueButton"
---

*Da zur Zeit immer noch viele Infektionskrankheiten in der Luft umgehen, wollen wir keine Veranstaltung in Innenräumen stattfinden lassen. Deswegen wird der Stammtisch im Oktober voraussichtlich* _**nicht vor Ort stattfinden!**_ 

*Stattdessen wird es auch wieder ein* _**Online-Treffen.**_ *Für aktuelle Updates schaut am besten kurz vorher nochmal hier rein, abonniert unseren Kalender, oder lasst euch per E-mail erinnern.*

## Unser monatliches Treffen für alle Menschen im asexuellen Spektrum

### Do, 12.10.2023 um 20:00 Uhr via BigBlueButton

Du bist asexuell, demisexuell, oder gray-ace?
Oder du bist dir noch nicht ganz sicher, aber möchtest dich einfach gerne mit anderen Menschen des asexuellen Spektrums treffen und gemeinsam über eure Erfahrungen mit einer Welt sprechen, in der Asexualität noch viel zu oft unsichtbar gemacht wird?
Dann komm vorbei und lasst uns eine große Community werden!

Das Treffen findet als Online-Konferenz statt. Wir benutzen dazu die Software *BigBlueButton*. Ihr braucht dafür keinen Account und müsst nichts installieren, sondern könnt einfach über den Browser teilnehmen - den Zugangslink schicken wir euch vorher per E-mail und in unserer Signal-Gruppe.

In BigBlueButton könnt ihr mit Webcam und Mikrofon (z.B. von eurem Smartphone oder Laptop) teilnehmen. Außerdem gibt es einen Textchat. Wir freuen uns auf euch!

Zu Beginn machen wir üblicherweise eine kurze Vorstellungsrunde, und überlegen, ob wir bestimmte Themen haben, die uns gerade beschäftigen.
Ob ihr danach dann einfach nur plaudern wollt oder lieber eine moderierte Diskussionsrunde, können wir zusammen jedes Mal neu entscheiden. Wir freuen uns über alle Menschen, die sich darüber freuen, hier eine Community zu finden :)
